{
    "questions": [
        {
            "questionText": "হরিশ কোন বিষয়ে অদ্বিতীয় ছিল?",
            "options": [
                "ঘটকালিতে",
                "তাস পেটাতে",
                "আসর জমাতে",
                "গুল মারতে"
            ],
            "correctOption": "আসর জমাতে"
        },
        {
            "questionText": "অনুপমের ‘মন উতলা’ বলতে কী বুঝানো হয়েছে?",
            "options": [
                "উদ্বেগ",
                "উৎকণ্ঠা",
                "শঙ্কা",
                "আকুলতা"
            ],
            "correctOption": "আকুলতা"
        },
        {
            "questionText": "‘অপরিচিতা’ গল্পে অনুপম ‘এই অবকাশ’ বলতে কোন সময়ে বোঝানো হয়েছে?",
            "options": [
                "এম. এ. পাসের পরের সময়",
                "কলেজের ছুটির সময়",
                "বিয়ের সিদ্ধান্ত হওয়ার পরের সময়",
                "বিয়ের আয়োজনের পূর্বের সময়"
            ],
            "correctOption": "এম. এ. পাসের পরের সময়"
        },
        {
            "questionText": "কার মন ছিল তৃষার্ত?",
            "options": [
                "হরিশের",
                "অনুপমের",
                "মামার",
                "মা’র"
            ],
            "correctOption": "অনুপমের"
        },
        {
            "questionText": "মামা কাকে পেলে ছাড়তে চান না?",
            "options": [
                "অনুপমকে",
                "হরিশকে",
                "কল্যাণীকে",
                "কল্যাণীর বাবাকে"
            ],
            "correctOption": "অনুপমকে"
        },
        {
            "questionText": "কথাটা কার বৈঠকে উঠল?",
            "options": [
                "বাবার",
                "মা’র",
                "হরিশের",
                "মামার"
            ],
            "correctOption": "মামার"
        },
        {
            "questionText": "মামার কাছে মেয়ের চেয়ে মেয়ের বাপের দেশত্যাগ করে পশ্চিমে গিয়ে বাস করার কারণ কী?",
            "options": [
                "গুরুতর",
                "গুরুত্বপূর্ণ",
                "জরুরি",
                "সাংঘাতিক"
            ],
            "correctOption": "গুরুতর"
        },
        {
            "questionText": "‘অপরিচিতা’ গল্পে ‘বিবাহের ভূমিকা-অংশটা’ বলতে কী বোঝানো হয়েছে?",
            "options": [
                "মেয়ের রূপ সৌন্দর্যে",
                "মেয়ের বংশের কৌলিন্যে",
                "মেয়ের বাবার আতিথেয়তায়",
                "মেয়ের বাবার অর্থের লোভে"
            ],
            "correctOption": "মেয়ের বংশের কৌলিন্যে"
        },
        {
            "questionText": "কলিকাতার বাইরে বাকি পৃথিবীটাকে মামা কিসের অন্তর্গত বলে মনে করেন?",
            "options": [
                "আন্দামান দ্বীপ",
                "লঙ্কা দ্বীপ",
                "সুবর্ণদ্বীপ",
                "নিঝুম দ্বীপ"
            ],
            "correctOption": "আন্দামান দ্বীপ"
        },
        {
            "questionText": "‘অপরিচিতা’ গল্পের কথকের মনের মধ্যে কী ইচ্ছা ছিল?",
            "options": [
                "কানপুরে যাওয়ার",
                "কোনড়বগর ঘুরে আসার",
                "যৌতুক ছাড়াই বিয়ে করার",
                "লুকিয়ে বিয়ে করার"
            ],
            "correctOption": "যৌতুক ছাড়াই বিয়ে করার"
        },
       {
            "questionText": "বর্তমানে বোমা নিস্ক্রয়করন, খনিতে, মহাকাশ, পরিবেশ পরিছন্নতায় ইত্যাদি ক্ষেত্রে মানুষের জায়গায় কী ব্যবহার হচ্ছে?",
            "options": [
                "কুকুর",
                "রোবট",
                "গরু",
                "মানুষ"
            ],
            "correctOption": "রোবট"
        },
        {
            "questionText": "বর্তমানে চামড়ার ক্যান্সার নিরাময়ে কোন প্রযুক্তির ব্যবহার হচ্ছে?",
            "options": [
                "ভার্চুয়াল রিয়েলিটি",
                "ইনফরমেট্রিক্স",
                "ক্রায়োসার্জারি",
                "নরমাল সার্জারি"
            ],
            "correctOption": "ক্রায়োসার্জারি"
        },
        {
            "questionText": "ক্রায়োসার্জারিতে কী রকম নাইট্রোজেন ব্যবহার করা হয়?",
            "options": [
                "শক্ত",
                "নরম",
                "বাসস্থান",
                "তরল"
            ],
            "correctOption": "তরল"
        },
        {
            "questionText": "ক্রায়োসার্জারীতে অসুস্থ টিসুকে ধ্বংস করা হয়?",
            "options": [
                "অতিমাত্রায় ঠান্ডা প্রয়োগ",
                "অতিমাত্রায় গরম প্রয়োগ",
                "ঠান্ডা গরম দুটো প্রয়োগ",
                "সাধারন তাপমাত্রায়"
            ],
            "correctOption": "অতিমাত্রায় ঠান্ডা প্রয়োগ"
        },
        {
            "questionText": "ক্রায়োসার্জারিতে নিচের কোন ক্ষেত্রে গুরুত্বপূর্ন?",
            "options": [
                "শিক্ষা",
                "চিকিৎসা",
                "বাসস্থান",
                "সংস্কৃতি"
            ],
            "correctOption": "চিকিৎসা"
        },
        {
            "questionText": "ক্রায়োসার্জারিতে নিচের কোন পদার্থটি ব্যবহার করা হয়?",
            "options": [
                "তরল",
                "জৈব",
                "গ্যাস",
                "অজৈব"
            ],
            "correctOption": "তরল"
        },
        {
            "questionText": "আজ কাল বিজ্ঞানীরা মহাকাশে গবেষনার জন্য কী পাঠাচ্ছে?",
            "options": [
                "মানুষ",
                "রোবট",
                "পাখি",
                "কুকুর"
            ],
            "correctOption": "রোবট"
        },
        {
            "questionText": "মৃত ব্যক্তির DNA পর্যালোচনার জন্য কোন প্রযুক্তি ব্যবহার করা হয়?",
            "options": [
                "বায়োমেট্রিক্স",
                "জেনেটিক ইঞ্জিনিয়ারিং",
                "ক্রায়োসার্জারি",
                "ন্যানো সার্জারি"
            ],
            "correctOption": "জেনেটিক ইঞ্জিনিয়ারিং"
        },
        {
            "questionText": "পলিথিন ফাইবার প্রবৃতি কোন পদ্ধতিতে প্রস্তুত করা হয়?",
            "options": [
                "বায়োমেট্রিক্স",
                "জেনেটিক ইঞ্জিনিয়ারিং",
                "ক্রায়োসার্জারি",
                "ন্যানো টেকনোলজি"
            ],
            "correctOption": "ন্যানো টেকনোলজি"
        },
        {
            "questionText": "নিচের কোনটির মাধ্যমে কৃষি পন্যের বিভিন্ন রোগ নিরাময়ের পরামর্শ দেওয়া হয়?",
            "options": [
                "ক্রায়োসার্জারি",
                "মোবাইল",
                "বায়োমেট্রিক্স",
                "তথ্য ব্যবস্থা"
            ],
            "correctOption": "মোবাইল"
        }
    ]
}
